\subsection{Sensores de amoniaco}
\label{sub_sec:sensores_de_amoniaco}

Previamente se mencionaron las distintas tecnologías utilizadas para sensores de
gas. En este apartado se revisarán aquellas que específicamente se han utilizado
para detectar amoniaco.

Existen varios métodos por los cuales se miden las concentraciones de amoniaco.
Sin embargo, las más utilizadas y que serán revisadas en esta sección son:
\begin{enumerate*}[label={\arabic*)}]
\item sensores basados en MOX,
\item sensores basados en transistores de efecto de campo (FET),
\item sensores basados en polímeros conductores y
\item sensores basados en métodos ópticos.
\end{enumerate*}
Sobre estos métodos se revisará en breve su funcionamiento y aplicaciones
específicas de cada uno. La sensibilidad, selectividad y tiempo de respuesta de
cada sensor serán comparadas.

\subsubsection{Sensores basados en MOX}
\label{subsub_sec:sensores_basados_en_mox}
\acrshort{mox} por sus siglas en inglés (\textit{Metal Oxide}) óxido de metal.
Generalmente se refiere al tipo de metal utilizado para fabricar sensores.
Gracias a su sencilla fabricación se han vuelvo ampliamente utilizados. Estos,
como sensores de gas, son clasificados en óxidos semiconductores de tipo
\textit{p} y tipo \textit{n} y suelen trabajar en el rango de los $250$ a $550
\si{\degreeCelsius}$. Mayoritariamente se utilizan los metales de tipo
\textit{n}, Hübner \textit{et al.} \cite{hubner2011influence}, sugiere que la
respuesta de los metales de tipo \textit{p} esta dada por la raíz cuadrada de la
respuesta de los de tipo \textit{n}. A pesar de sus ventajas en cuanto a la
fabricación, este tipo de sensores suelen presentar baja selectividad
\cite{timmer2005ammonia}.

\subsubsection{Sensores basados en transistores de efecto de campo (FET)}
\label{subsub_sec:sensores_basados_en_fet}
Los sensores basados en el transistor de efecto de campo
(\acrshort{fet}-\textit{Field Effect Transistor}) miden los cambios en las
curvas de corriente/voltaje o curvas I-V. Los más utilizados son aquellos que
utilizan el modelo \acrshort{mosfet} (\textit{Metal Oxide Semiconductor Field Effect
Transistor}). La selectividad de estos sensores depende altamente del material
que se utilice para la puerta del transistor. Desde finales de los noventas
existe un alza en el interés por utilizar polímeros conductores para las puertas
de estos sensores \cite{covington1999conducting, hatfield2000gasfets}.

\subsubsection{Sensores basados en polímeros conductores}
\label{subsub_sec:sensores_basados_en_polímeros_conductores}
Los sensores basados en polímeros son sensores químicos resistivos,
estos miden el cambio de resistencia en un polímero producido por alguna
reacción química asociada a un gas. Si bien, por si solos, los polímeros
suelen tener alguna interacción con algunos gases, ha sido tendencia en aumento
la idea de utilizar polímeros con otras técnicas para medir. Específicamente los
polimeros: polipirrol (PPy), polianilina
(PANI) y poli(3,4-etilendioxitiofeno) (PEDOT) son frecuentemente utilizados con
gases. Sensores basados en PANI han reportado muy buena selectividad y reacción
con el amoniaco \cite{wang2020sensors}.

\subsubsection{Sensores basados en método ópticos}
\label{subsub_sec:sensores_basados_en_método_ópticos}
Los métodos ópticos suelen utilizar espectroscopia como método de de detección.
La técnica \acrshort{tdlas} (\textit{Tunable Diode Laser Absorption
Spectroscopy}) es ampliamente utilizado para medir concentraciones de amoniaco.
Los sensores ópticos tienen una alta selectividad y pueden operar en un rango
variado de temperaturas. Este tipo de sensores son principalmente usados para
monitoreo ambiental \cite{lackner2007tunable}.
